有冇Audit/會計撚覺得自己入錯行?

畢業到依家做咗一年幾 audit
自問性格真係好唔啱做Audit
份人好唔小心, 成日做漏依樣睇錯個樣，成日比人屌
本身死毒撚黎， 唔係好慣公司個種成班人圍威喂嘅環境，一個算係熟些少嘅同事都冇
份人又Hea 底, ot 一兩晚都頂唔順
Ot 都算, 有意義嘅ot 都可以考慮吓
弊在Audit做埋啲野好枯燥，日日返工都覺得自己係度浪費青春
所以audit 一定唔會長做
初頭入行都係想等三年有牌過啲好啲嘅生活
就算燒三年青春換個會計師資格
睇過吓Jobsdb 同linkedin, 請3年audit經驗嘅senior accountant/assistant finance manager post 可能都係開價三萬中鬆啲
話少唔算少, 但話多肯定唔係多
就算三萬幾人工，之後有得慢慢加人工真係一個好好嘅package
如果做三年Audit 係浪費咗三年青春
咁做完audit再做會計可能係浪費一生人嘅青春
一諗起之後大半世人可能日日對住啲數字同debit credit就想死
我都唔知自己最想過點嘅生活, 想返點嘅工
但我好肯定我真係好討厭做audit/會計

big4?
考哂試未？
係quit就快d
愈拖愈踩愈深

才俊

屌 我覺得我同樓主好似

會計撚就grad, 點撚算

其實如果local firm 比簽經驗 又自己考哂試，再in 政府accountant位 係咪完勝

我之前係一個post 見有條友叫人入big 4
我話唔好亂點人衝入去，都比人屌我啦
行外人個個以為入完big 4 就唔洗憂咁

有咩咁完勝
哪來的自信
大把big4人同你搶

入唔到big4就轉行

big4 咁有料 洗入政府工

你望下稅局 審計署幾多人big4出身先啦

真係唔知，你有source

第一次出job果陣一張testing做左成日先做得幾條

第一日已經想辭職

捱下捱下 依家做緊第七個年頭

不過唔小心真係唔好做依行，累人累物

Big 4, 順利嘅話下次考final
有Send 過cv 搵啲銀行back office/mid office 工
雖然工作性質應該都好枯燥，但起馬唔會咁長工時
大啲嘅行都冇回音，有回音有叫我去In嘅都係啲細行
In過兩間, 但都冇比到offer

實情係好多人入唔到政府先入big 4
利申: 冇報過政府工

後悔，但自問做其他行業唔會搵到呢份人工所以頂硬上

嘩 你咁認真幾個sample 要做成日

五分鐘就做完喇 d飛機屋企放都得

同你好似 做左幾年audit都覺得自己唔啱做
宜家轉做finance 爽皮好多

都係個句， 有無第二條路先？

屋企有米咪唔使挨囉。
social 好既就靠關係啦。
讀得書既就考第二D

乜都無， 屋企無錢， 毒撚， 讀書普普通通， 咁就要考慮下要錢定要生活。 挨得清茶淡飯就撈D hea 既， 又要搵錢又無本事就唯有會計啦。係又悶又辛苦， 但係都餓唔死既。

Audit工時長 枯燥就出曬名
你粗心大意其實做邊行都會出事 改左佢啦

audit又係一大偽專業嗚

對啊big 4> 政府工 考試幅利 假期通通有 你做左3年而還留在big 4 你會感覺到自己有幾名成利就

啱啱夠鐘升仙就名成利就

做幾隻sample用一日啲鐘一定爆到七彩
仲叫人唔好累人累物

有 番audit果時日日行屍走肉咁 轉佐做account 有唔同部門既同事感覺好D 雖然做既野都係悶

會計撚揮手

每日行屍酒肉 做左十年 走唔撚到

做會計，不過係tax
冇入錯行嘅，如果唔做都唔知自己可以做乜

其實用咁多時間做testing係認真同有責任感嘅表現
咁嘅人先最啱做audit 起馬做唔哂啲野肯定肯ot 先
利申: 一日做幾萬隻sample

Senior manager 上連登

三大 acct grad, 而家做緊 mt
身邊好多同學做 big 4, 見佢哋啱啱入去玩得好開心

又做野唔小心，又hea, 又唔想social，做local firm 同junior clerk 可以滿足到你。

純粹討論
做得夠快做得晒梗係可以打真軍
但現實係大部份情況都唔容許你慢慢鬥
邊啲位low risk/impact 細啲可以判斷到
正常一單job 依賴internal control 多過逐條transaction抽出嚟睇
而且本身核完盤數都唔會絕對無誤
除非條數真係好大
否則花一日時間睇幾隻sample 成件事cost and benefit 唔對稱，要收貴幾多先維到皮

有啲industry 嘅transaction 要認真嘅話一單都可以睇真係好耐嘅
就算個數好細, 都要睇一大堆contract 呀依樣個樣去verify 係咪真係recognise 得啱
同埋啱啱返工點會識分咩係High impact high risk 人地冇叫你hea 睇嘅話你就除時認真睇哂架啦

唔小心都盡量會改
但其實做Local firm 同junior account post 都係好惡做
日日做啲重覆性嘅野

做到升經理出去？

更加浪費生命

就咁睇你背後應該都好多人唱緊你 ，果陣時做細non-peak走7點，peak11,12點同senior講走，因為真係唔趕，第二日做無所謂，點知後尾原來我比人唱緊唔follow up野，又要早走，講真呢個圈子好多人都好假，晌你面前就好nice咁。不過，我都捱咗幾年，一年升一次，有個中層人工跳返出去囉。

聽過有人唱我 不過我又唔係好care
試過non peak好幾次有人開到聲叫我留低Ot, 我一句有野做就6點幾走人
我心諗我就算準時走, 第二日我都冇乜野做勁多時間hea, 根本就唔趕, o 黎做乜鳩
咁唔gur release 我炒我囉

各位股民， 呢句就係核數既精髓啦。
其實核數仲撚垃圾過工程。 大家都係價低者得， 大家都係教足功課就為唔到皮。 但係工程起碼都有舊豆腐渣俾你打下卡， 核數就全部都係放飛機 9 填。

睇條數有無book錯正常應該仙做，Testing有晒objective 多數知道晒要對邊個位邊個數先埋牙
如果個仙無brief完先開波係個仙帶得差

而且有樣真係行業陋習，上手啲嘢多數doc得唔清唔楚先要年年重新睇一次，
個個自己知發生咩事就唔理下家要接手果個

你都on9，依家講緊用幾多成本去verify幾多嘢
交足功課個定義從來唔係100%無誤

無錯， 我相信禮頓個心都係話 “吊你老母， 得個幾千萬唔係真係要我幫你D螺絲上到足呀， 我都要成本架。”
不過佢無你咁本事， 唔夠膽講出聲。

有個做到野同識教嘅仙其實好重要
最跨張見過個仙, 我睇唔明份contract 點book個粒數點v 出黎, 佢叫我google hkfrs 15 自己睇

呢行主流文化係咁，唔係睇你做晒啲嘢未，無嘢做都要stand by做下影帝
早過仙走俾人唱好正常，如果成個圈子價值觀係咁，佢地唔當面講係客氣唔係虛偽

自己食得咸魚抵得渴咪得

你都on9，核數唔會百份百去verify係白紙黑字寫明跟足條例
你啲螺絲無上足又係跟足條例？ 收皮啦你

咁我相信港鐵D工程師都唔會要100%逐粒螺絲驗既， 咪又係好似會計佬咁sample check。 不過咁啱check 親個D都無問題喎， 唔知點解呢。

啊，樓上仲有位師兄都話一日做成萬隻sample， 呢D員工掂呀。 我肯定佢都唔會9填。

datail

tax 好似係0 ot 🥺🥺🥺

咁你用核數同上螺絲比較係咪你柒呀，你認咗衰仔先啦

而且一日做一萬隻sample有幾出奇?
如果個test係要求睇個system gen出嚟數睇有無錯，一日做十萬隻都得㗎

三大Acct grad 可以做到咩類型公司既mt? Finance dept嗎？
利伸下年三大acct grad

同樓主一樣覺得自己唔適合做audit
自己不拘小節 唔小心同埋做野唔tail底
做左幾年一D成功感都無
但係人工高
計埋OT都叫做多假放

最重要係仲未搵到自己想做乜野工
已經入錯行一次浪費左/緊青春
唔想再錯多次
所以唯有做住先 直到搵到自己鐘意做的野
希望轉到份鐘意ge工

基本上所有mt都得 自己唔係讀acct但身邊有acct人做到ibank ibd / commercial bank，所以其實唔一定要搵返acct related嘅工

可惜我gpa唔高....

唔好咁大期望, 利申三大

一個唔好彩做china tax 除時ot足全年

有冇諗過點樣搵?

見過有唔少人做地產商同conglo添

支化

巴打依個係我幾年前第一次出job既情況
我知好多人會選擇飛機
因為d testing係為做而做
但係其實有好多位係認真做testing時先會發現係個客bookkeeping有錯，或者係個testing既design本物已經有問題，仲有有d testing俾如係查VAT單果d,要捉飛機其實一定會捉到
飛機如果technical/practice review俾人週到會即counsel out，老闆仲可能俾公會同公司罰錢罰到傻

雖然最大問題係客閪老闆on9唔夠staff, 但如果隻job搭多幾個又慢又唔小心既隊友會好撚wok, 因為你隨時會俾人陰鳩左都唔知

Banking property 都得啦
有啲 frd 做 ibank pb 添

做左兩年幾audit 少少後悔入行
好希望有人會去改變成個行業生態同心態 根本成個發展錯哂

做咗一年頂唔順quit咗
而家生活好美好
覺得自己搵番人生
日日放工都有唔同嘅活動 好充實
訓落床嗰下睇ig見啲friend仲倒數緊幾時放工

3年後可能你就後悔
我好憎都捱左3年 Q左先走

我比較信internal control多過做transaction test，
如果IC設計得好，其實盤數本身已經幾靠得住，
相反要靠transaction test去捉錯多數都係西客

一盤數幾大risk做老闆正常應該心裡有數，盤數本身無鑊爆唔會因爲放飛機而爆鑊，
爆得鑊都唔係book錯條數咁簡單，如果一個員工放飛機可以跣到個老闆罰錢佢自己KYC做得差都有責任

但掉返轉明知個客西唔想接，放啲仙落去捉錯處推走個客就聽過

好簡單，你係叻嘅，邊度都撈得掂，咁咪嘗試跳下囉，你係普通料，咁留下都冇壞嘅
我自問big4 唔啱自己，未夠3年出左去做in house，已經搵緊35k up，仲要有番生活加有得再升

Big 4 幾多年走? 係出面又做咗幾多年?

1個mt 1個ibank
然後其他全部big 4

多數做返 big 4 狗
得最 top 嗰啲走到

講真
好多三大讀 acct 嘅都冇乜腦, 轉數極慢

Big 4 2年到啦，出去跟我以前合作開嘅M搵食，到而家個自己一個做，就快1年

我見啲人q咗先走都係走去做啲 in house accountant/FC
唔係我想做嘅嘢
而家轉咗去advisory幾好吖

不拘小節我覺得ok
但呢行好撚多人捉你working formatting呢下屄。消磨時間唔講，消磨意志嗰下辛苦
明明working個客唔會睇到，人哋淨係要個report

Auditor嘅形式主義

只要抱住 名又唔係你簽 告又唔係告你 嘅心態就冇事 時間到了，老闆自然會簽

呢啲通常係老闆要求
如果你在佢地角度諗就好正常
但一層壓一層
本身可能無咩所謂嘅細節位最後都執得好緊
完全唔係value added

有 ....

都係big 4?
Big 4 advisory 好似都多ot

竟然係熱門見到

係呀 我唔使成日OT 就算要都唔會好夜
同埋係真係有嘢做同趕先要O囉
學你話齋
OT都算啦 但如果要OT做埋啲無意義嘅嘢真係會嬲

人工幾好

你個m 對你都幾好

做咗兩年幾audit仲係覺得唔悶幾好玩

一諗起上年ot 係度對confirmation 同改excel format 就覺得好on9

個個好似你咁叻轉到advisory咩

搭單問，有冇iT audit 手足講下入面咩環境？

依行有個風氣好奇怪
大家好多時會曬時間落去做啲on9 野
但真係重要嘅野又睇唔緊
做過隻job 上年啲working 靚到可以去選美
點知比份客嘅Fs 竟然連數都出錯, 講緊係份野入面前後唔對數

呢到有幾多係做緊big4架 peak season緊仲唔返去OT

excel format係on9
但confirmation的確係緊要野wor...如果bank conf都唔對...分分鐘隻野都可以炒得

非大學出身做左7年會計，之後死好命轉左做銀行regulatory reporting考緊QP......但考完得幾間銀行可以簽

有時諗諗下咁辛苦考完又要搵人簽....不如轉考frm同老細講轉做risk算

On9 同重要兩者冇衝突

認同confirmation係緊要
但值得晚晚留到 3 4 點對咩
其實我走最大原因都係因為風氣奇怪
啲人好似完全唔介意OT覺得係咪都要留到凌晨先叫正常咁

講下有咩令你覺得好玩

邊方面好玩
其實我自己一開頭覺得有得周圍出job幾好玩嘅
去支那啲鳩屎山卡啦地方食塵吸霧霾食地溝油, 都算係難得嘅人生體驗
但一次就話體驗
兩次就係考驗
三次就係試煉

咁啲 on9野總要有人做

可能我d客都比較有錢, 次次返大陸都住得ok食得好
我最期待就係返大陸, 有$250一日allowance
係香港去唔同公司出job睇人盤數其實我覺得幾有趣, 而且同你相反成班後生仔圍威喂咁完成一次audit我係enjoy既

d老闆
屎唔臭都爭住食

所以咁多人想做fs team

你做AIC就唔係咁諗
老闆經理乜鳩都塞俾你跟
上手老闆經理週不時搵下你
其他team煩你依樣果樣
個客又日日追你deadline 閪既客又鐘意投訴 小事化大
d細既又問你野，d outstanding恃住上面有aic又闊佬爛理
你自己本身又有workload
又要training又要搞admin
你自己諗啦

practise review 比人捉到果時你係咪會同人地咁解釋？

下 FS/FI Team 反而少機會岀job

食好住好嘅就唔錯嘅
如果可以射翻日波去旅遊下就仲好

睇錯左 自隊一打

一個唔好彩出job 期間夾咗一日香港公眾假期, 連個日假都比公司食埋
出東莞深圳個啲星期六日咪又係返香港

大貓cmb都收唔少acct啦
依幾年收咁多人連d唔勁嘅bba同acct人都入到

有時同人交手啲經驗就係咁迫出嚟

而且返大陸儲錢真係好快，零開支仲要有allowance
但講到尾我都好抗拒大陸job，
所有嘢都古靈精怪，print張嘢紙質都衰過人

深圳咁近比我情願返香港，當透下氣都好
長時間早午晚對住同一班人真係會癲

有無師兄可以教教路指點下除左big4
會計撚仲有咩出路可以行
Finance方面有無得諗？但點同finance major班人爭？
同前路表示迷茫

真係有心入行咪考住cfa再一邊搵工等運到
但如果我係你就算入唔到big4都碌個cpa返嚟先
到你跳去finance 個牌就係你同得finance 底果班人之間個分野

已入audit準備開工
希望唔好咁屄

aic係綠色先會用

係呀

個個都話做得audit 就預咗, 將條底線set 到好低
日日做到十一二點都話自己做緊hea Job, 朝10晚3 4都話正常，我真係r 哂頭
雖然某程度上做細都係受害者
但其實正正因為做細嘅個個都係咁嘅心態
啲老細先夠膽係咁接Job 係咁掟野比下面啲人做

岩岩呢個星期仲可以放7點
但好多人1月尾2月頭先開始peak

公司有會計同事得做左4-5年都未過20K
又多考試要俾錢

我1月2日到而家都未冇休息過。星期六日都12點。點頂到7月

今日開機10個有8個同事都冇online
根本大部分人都未開始peak

咪就係
1月頭根本連個客都未整完自己management acct
忙咪又只係roll working paper

所以都唔明有d客1月中clearance 係點做到

你班人唔洗做reporting?

我都唔明我senior點做planning
1月先叫我做walkthrough
slack唔做peak先做

一月大把垃圾group reporting job
一兩個禮拜要做哂walkthrough 所有audit workdone 同 report 埋比個group
仲要啲ot 鐘少到買狗糧都買唔到

listed co?
hkfrs9同15唔洗做assessment?

ipo
間公司個business model黎講9同15都唔係1個concern黎

Finance都好多飯可以轉
Fund. Bank. Securities.
Audit轉去finance都係由accountant上financial manager

悔終身

首先你要係fs

點解audit唔做fs?

有得做fs邊個想做core

我以前partner in 都基本估到，
但都係開工果日先confirm

FS唔一定好, 我有同grade做細fund/保險都好wok
而且對finance冇興趣的話做FS會好悶

你講得非常好巴打！
做audit一定係咁做

做big4 都算... 起碼big4 個名對一個CPA 黎講係must.

做second tier 真係仲無謂... job 又窮、又唔出名、數又爛。仲要成L日返大陸 斷六親

不過core wok既機會遠遠大過fs

有咩好後悔？
老實講你有料既自然會做緊IBD, advisory, banking mt/AOEO
你有得揀仲會揀audit? 係冇得揀先會入big4姐

同埋入到big4叫做有條確定道路比你用時間換取金錢
你諗下如果你唔做big4 可以做十年廿年先有機會搵到30k

acct人有高gpa嘅話入ibd應該易過其他商科

你講得好啱
其實講到尾都係錢同生活兩者間嘅取捨
只係做咗一年幾就發現用時間同生活換錢好似唔係我想過嘅人生

過唔過三先？
唔過就唔使諗mt

過

想做政府工多d
返過2間大公司intern 私人公司不是幾啱我

hsbc嗰啲要過3.2定 3.3
gpa過到門檻其實就夠
跟住睇intern exp , exchange

written test同interview就睇自己造化

可能政府仲唔啱
做過政府Intern, 唔知係咪個部門特別鳩
去廁所要打卡，仲要唔可以超過某個時數 超過咗會有人同你傾計
便秘都唔知點算

無料的話學咩人講選擇

第六年
人生好快就完

我自己比較好彩（又或者唔好彩 ）
冇女（溝唔到 ）
家庭負擔暫時唔算大（父母仲有收入以前有儲蓄 ）
對物質嘅慾望唔算好大（計埋屋企洗費一個月都係洗六千蚊左右）
有多啲條件比我做選擇
如果本身有多啲負擔嘅話
真係連選擇嘅空間都冇，一定要用時間換錢

咁幾時resign?

考埋試，一升Senior 即走掛

到時人工都接近三萬, 轉行搵工都易啲
之前見bank mid office 叫個人工比依家高幾千比人串我叫價高

自問無料入big4,連second tier都唔知得唔得
仲有問選擇

Local

我記得好似有手有腳就入到

做野唔小心就入邊行都死啦

我都係，當年做左1年半external audit, 已經覺得好悶， 跟住轉左去做internal audit. 而家做保安

大貓cmb個d一年比一年易入 年年一車車bba/acct入去

summer intern入會易過grad Mt入

做番藍領啦
冇做白領材料格硬去做 只會一世都搵唔到三皮野

放心 你in親都會比人串叫價高

到人工高啲再叫高一兩千應該串得冇咁勁掛

睇你轉去做咩囉 學下面個師兄話齋 IA 個啲咪會recognise你既經驗。

如果轉銀行 扣你5-6000都唔出奇

提提你 愈高grade, 你愈難搵到平薪走

我諗好大機會係成間銀行都閪

駁唔到

睇自己life planning, 想盡快移民/做樓奴咪同佢捱囉
想輕輕鬆鬆又一day 就真係唔好入行

睇住fg 一車車入去做test bot 真係心都酸

佢係連big4都冇信心喎
非big4 audit 無父幹既真係有能力移民/買樓？